點解人會選擇去信教

想知從心理學角度係點睇

你理得人啫

溝女

如果你不接受耶蘇，你這一生都是沒有意義的，不論你的成就有多少。只有接受祂，你就是快樂的、滿足的。屋企個家族過半都係耶撚，我焗住扮信教

宗教係信仰，科學係信仰，無神論係信仰，乜鳩都係信仰。

「教」只係將信仰具體化嘅方式only。

而點解要具體化係因為人想聚集有共同理念嘅人。

點解想聚集係因為人嘅天性。

埋堆/取暖

自己一個人頂唔住
想搵野/人同佢分擔

入學加分

屌教友

true

利用教徒嘅既有印象去解釋一啲自己唔想解釋嘅行為

因為神愛世人 甚至將衪的獨生兒女獻給他們

錢多得濟

生物學上分析啦
人同猩猩馬嬲係同一種群體模式
你留意，猩猩都有猩猩皇
馬嬲都一樣 所以其實人都係潛意識上會對一個君主嘅信念
由於人類開始慢慢追求真理
追求平等，所以即使我地有總統又好，皇帝又好
人類都知道其實佢地都只係一個人
所以會相信一D冇法證實佢係假嘅野
去安慰自己有一個無所不能嘅領袖係到保護緊自己
消除果種人類先天對領袖追求嘅天性

其實有冇scientific method可以研究宗教入面嘅超自然現象

覺得人太渺小